<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>Network security on Su - Blog</title>
    <link>http://suyiie.cloud/tags/network-security/</link>
    <description>Recent content in Network security on Su - Blog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-tw</language>
    <lastBuildDate>Sun, 12 Mar 2023 20:08:30 +0800</lastBuildDate><atom:link href="http://suyiie.cloud/tags/network-security/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>answer</title>
      <link>http://suyiie.cloud/post/cns/answer/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Mar 2023 20:08:30 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://suyiie.cloud/post/cns/answer/</guid>
      <description>如何防御IP欺骗攻击。 IP欺骗攻击是一种常见的网络攻击，以下是防御IP欺骗攻击的几种方法：
 使用网络地址转换（NAT）： NAT是一种将一组公共IP地址分配给连接到互联网的私有网络的网络协议。 NAT可防止攻击者直接访问网络上的主机，从而增加攻击者攻击的难度。 正确配置网络和协议：正确配置网络和协议可以为攻击者提供更少的攻击机会。例如，关闭不必要的端口和服务，使用VPN加密数据传输等。 使用防火墙：防火墙可以过滤网络流量并拦截恶意流量。防火墙可以配置为根据IP地址、端口号以及流量类型及大小，防止攻击流量进入网络。 实施防欺骗技术：防欺骗技术可以检测IP欺骗攻击并提供保护。例如，使用反欺骗技术、源地址验证技术等。 更新系统和软件：更新系统和软件可以填补安全漏洞，避免攻击者利用漏洞攻击网络。建议定期更新操作系统、应用程序和网络设备的所有安全修补程序。  DMZ的访问控制策略 DMZ（Demilitarized Zone，非军事区）是指位于防火墙内部和外部网络之间的一块区域，用于存放需要向外公开访问的服务或资源。为了确保DMZ内的服务或资源能够被合法的用户或服务访问，需要制定适当的访问控制策略，以下是几个常用的策略：
 仅允许授权用户或服务访问：DMZ内的服务或资源仅应向经过授权的用户或服务提供，可以通过启用身份验证、封锁非授权IP地址等方式来实现。 限制访问权限：对于需要对外公开访问的服务或资源，应根据不同层级、角色、职能等需求，限制访问权限，并对不同层级、角色、职能等用户或服务授予不同的权限。 监测和记录访问行为：在DMZ设立监测和记录机制，可以及时发现和记录不正常的访问行为，避免攻击者利用漏洞进行攻击。如果出现问题，可以快速定位问题并采取相应的措施。 定期审查和更新策略：定期审查和更新DMZ的访问控制策略可以保持策略的有效性，并避免新的攻击手段瞬息万变，而导致未预料的漏洞安全问题。  综上所述，DMZ的访问控制策略可以根据网络和DMZ内的服务和资源的特点来制定，并需要不断完善和更新，以保护DMZ内的服务或资源免受未经授权的访问或攻击。
网络攻击的一般步骤和网络攻击的目标 网络攻击的一般步骤：
 侦察：攻击者通过各种手段收集目标网络的信息，包括网络结构、计算机设备、运行系统和服务等，为后续攻击做准备。 突破：攻击者通过漏洞或弱点，利用各种工具逐步突破网络安全防线，例如SQL注入、漏洞利用等。 渗透：攻击者利用已经突破的漏洞获取目标网络的控制权，例如使用远程控制软件、恶意代码等。 控制：攻击者获得了目标系统的控制权之后，可以通过植入恶意软件、获取关键数据等方式，进一步扩大攻击范围和控制权。 清理：攻击完成后，攻击者会尽可能消除留下的踪迹，并隐藏自身身份。  网络攻击的目标：
网络攻击的目标通常可以分为以下几种类型：
 窃取敏感信息：例如个人身份证号、银行账户密码、公司机密等。 破坏系统、服务或资源：通过破坏系统、服务或资源而对目标网络实施攻击。 制造威胁、恐吓或诈骗：通过向用户发起威胁、恐吓或诈骗等方式，实施网络攻击。 赚钱：通过植入广告、窃取账户密码等方式获取利益。 竞争对手攻击：企业或组织之间为了竞争优势，也可能实施网络攻击。  加Salt散列法在抵御口令攻击的原理 传统的散列函数（如 MD5，SHA1 等）的输出结果是固定长度的字符串，因此攻击者可以使用预计算表 (rainbow table) 或暴力猜解等方法轻松地破解散列值。
为了加强口令的安全性，通常采用加Salt散列的方式。
所谓“Salt”，其实就是一段随机的字符串，在原有口令的基础上添加该字符串进行散列计算，从而增加了原始口令的熵（entropy），加强了密码的安全性。攻击者在猜解的时候，无法通过预先计算出现的 Hash 值来轻松破解，因为Salt只有拥有者知道。
例如，假设用户的口令是 “password”，系统生成了一段随机字符串“123”，将两者结合起来形成“password123”，然后通过散列函数进行计算得到一个散列值，并将其存储在系统中。当用户登录时，系统会根据散列值对提供的口令进行散列计算，并与储存的散列值进行比对，从而判断口令是否正确。
加Salt散列的方式可以抵御口令暴力破解攻击，因为攻击者需要针对每一个用户的口令进行独立的攻击，这对于攻击者来说是一项巨大的工作量。此外，由于Salt是随机且足够长的字符串，即使攻击者能够建立一张预先计算表（rainbow table），其在猜解时也无法掌握该Salt字符串的值，从而使攻击者即使成功获得了一个口令的 Hash 值，也无法在其他地方进行攻击。
总之，Salt值可以增强散列计算的安全性，提高口令的熵级别，从而对抵御口令攻击起到积极作用。
网闸的工作原理及典型应用 网闸（Network Barricade）是一种网络安全设备，其工作原理基于对网络通信流量进行监控，对不符合规则的通信流量进行过滤和拦截，以实现网络安全保护。
网闸的典型工作原理可以分为以下几个步骤：
 数据采集：网闸采集网络通信流量数据，从网络中获取通信数据包，并获取其中的源IP地址、目标IP地址、协议、端口等信息。 数据分析：网闸将采集到的数据进行分析和判断，判断该通信是否符合规则和策略，并确定是否需要进行拦截和过滤。 数据过滤：当网闸判断出某个通信数据包需要被拦截时，可以对该数据包进行动态封堵，以阻止此类通信流量的进一步传输。 数据记录：网闸会对不符合规则的通信流量进行记录，并将其汇总成报表或日志等，以便管理员或安全人员进行进一步分析和挖掘。  网闸的应用主要有以下几种典型场景：
 企业边界保护：网闸作为企业出口的第一道安全防线，可以保护整个企业内部网络的安全。 网络分段与隔离：当一个组织或企业的网络分布在多个地理位置时，网闸可以对网络和网络资源进行分段和隔离，从而保障不同网络和资源的安全。 Web应用程序保护：网闸对Web应用程序进行过滤和拦截，可以阻挡各种类型的攻击，从而降低Web应用程序的漏洞被攻击的风险。 数据中心保护：网闸可以对数据中心进行保护，过滤非法访问和数据包，并阻挡针对数据中心的各种类型的攻击。  标准ACL和扩展ACL有何异同:    序号 异同点 标准ACL 扩展ACL     1 目标 仅基于源IP地址的过滤 基于源IP地址、目标IP地址、协议、端口号、IP类型等   2 处理位置 网络出口或核心路由器 边缘路由器   3 记录条目数 较少 较多   4 执行顺序 从上往下 顺序应用多个记录   5 效率 高 低    分布式拒绝服务攻击的一般步骤及防范措施: 分布式拒绝服务攻击（DDoS，Distributed Denial of Service Attack）是一种网络攻击方式，通常以大量制造的假数据流量对目标系统或服务进行攻击，使其无法正常运行。DDoS攻击的一般步骤如下：</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
