<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>Posts on 蘇|Site</title>
    <link>http://suyiie.cloud/post/</link>
    <description>Recent content in Posts on 蘇|Site</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-tw</language>
    <lastBuildDate>Fri, 10 Mar 2023 19:09:36 +0800</lastBuildDate><atom:link href="http://suyiie.cloud/post/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>古典密碼學</title>
      <link>http://suyiie.cloud/post/classic_crypto/</link>
      <pubDate>Fri, 10 Mar 2023 19:09:36 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://suyiie.cloud/post/classic_crypto/</guid>
      <description>密码学的发展： 十九世纪五十年代之前——古典密码学
十九世纪五十年代至1975——现代常规密码
1976年之后——公钥密码学
古典密码学类型：   代换式( Substitution )：代换密码是将字母（或是字母群）作有系统的代换，直到讯息被映射成其它难以解读的字。
  置换式( Permutation )：将明文中的元素基于几何进行重新排列，明文中的字母本身保持不变。
  古典密码技术介绍： 代换式密码技术( Substitution Cryptography)：
  Caesar cypher：
  在古罗马就已经使用采用代换技术的对称密码。据说有一位名叫Julius Caesar的国王在作战时曾使用过一种密码技术現如今把这种密码技术称为凯撒密码。
  算法思路：将26个英文字母依次排列，取间隔位移取3，将每个字母由它间隔为3的字母做替代，由此形成一张对照表。
明文字母表：ABCDEFGHIJKLMNOPQRSTUVWXYZ 密文字母表：DEFGHIJKLMNOPQRSTUVWXYZABC 用数学方法表示：将字母用数字代替A = 0，B = 1，&amp;hellip; , Z = 25。则此时偏移量n的加密方式为:
 $$ E(x) = (x + n)\mod26 $$  解密：
 $$ D(x) = (x - n)\mod26 $$    密码缺点:
  其中有3方面主要因素导致密文完好地保留了明文语言的大部分结构特征:密钥空间小：显然固定位移量只能取1-25中的任意值，即只有25种加密方法。在攻击者已知（或猜测到）加密算法采用了凯撒密码及密钥的情况下，完全可以采用穷举法获取明文；在攻击者已知（或猜测）该加密算法采用了某种替换加密方式，也可以通过词频攻击或样式单词分析的方法分析出加密算法并获取明文。以上两种都算作唯密文攻击即假定密码分析者拥有密码算法及明文统计特性，并截获一个或多个用同一密钥加密的密文，通过对这些密文进行分析求出明文或密钥。所以目前认为能被唯密文攻击成功的加密算法都是不安全的加密算法。
    caesar cypher也是一种单表代换密码，单表代换密码容易被攻击，因为单字母替代不会改变字母的频率，所以原始文字的统计特征几乎被完整保留下来。有两种主要方法可以减少代换密码里明文结构在密文中的残留度：一种是对明文中的多个字母一起加密；另外一种是采用多表代换。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>密碼學概論</title>
      <link>http://suyiie.cloud/post/cryptography_concepts/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Mar 2023 16:44:53 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://suyiie.cloud/post/cryptography_concepts/</guid>
      <description>密碼學（Cryptography） 前言：首先应当知晓cryptography和cryptology都被称为密码学，二者的分别之处在于cryptography指密码技术的应用，而cryptology指研究密码的本质，它包含密码术及密码分析（即研究如何破解密码学的学问）。但实际使用中通常统称密码学（cryptography）
本章包含：  介绍密码学的概念、分类以及历史等  概念： Cryptography 一词来源于古希腊的 kryptós意为“隐藏的”和 gráphein意为 “书写”
密码学分类（：Cryptography）  古典密码（Classic cryptography）：古典密码学主要关注信息的保密书写和传递，以及与其相对应的破译方法。其大部分加密方式都是利用替换式加密或移项式加密亦或二者的混合。 现代密码（Modern cryptography）：现代密码学不只关注信息保密问题，还同时涉及信息完整性验证（Message authentication code）、信息发布的不可抵赖性——数字签名（Digital Signature）、以及在分布式计算（Distributed computing/system）中产生的来源于内部和外部的攻击的所有信息安全问题。  古典密码学与现代密码学的重要区别： 古典密码学的编码和破译通常依赖于设计者和敌手的创造力与技巧，作为一种实用性艺术存在，并没有对于密码学原件的清晰定义。而现代密码学则起源于20世纪末出现的大量相关理论研究，也可以理解为先出现了cryptology再出现了cryptography。这些理论使得现代密码学成为了一种可以系统而严格地学习的科学。
古典密码学是指在计算机技术发展之前使用的加密技术，它主要使用了替换和转换等相对简单的算法，如凯撒密码、单表代替密码等。由于古典密码学算法较为简单，容易受到攻击和破解，因此安全性较低。
现代密码学则采用了更加复杂的算法，如对称加密算法、非对称加密算法、哈希函数等。这些算法的数据加密和解密过程都更加复杂，提高了密码学的安全性。此外，现代密码学还引入了数字签名和认证等技术来保护数据的完整性和身份验证。
总的来说，现代密码学更加安全、可靠，也更加灵活，能够适应现代网络环境的多样化需求。
密码学历史： 据已知，最早的密码出现在大约公元前1900年的埃及古王国时期。这些密码是用特殊的埃及象形文字雕刻在墓碑上，但并不被认为是某种秘密通信的真正尝试。相反，它们更多地增加了神秘和阴谋气氛，并且可能只是为了给能看懂的观者提供乐趣。 之后一些来自美索不达米亚的泥板文献则明确地对其上信息进行保密。其中鉴定为公元前1500年左右的一份文献加密了一份陶器上釉工艺配方，可以推测它在当时具有商业价值。 希伯来学者使用了一些简单的单表替换式密码（比如阿特巴希密码），这大约发生在公元前600至500年间。古希腊人据说也已经对加密方法有所认识，并使用过类似于“密码棒”的換位加密方式。 直到多表加密方法之前，所有的加密方法本质上都存在易被频率分析攻击等缺陷。
大约1467年，“西方密码学之父”萊昂·巴蒂斯塔·阿尔伯蒂完成了多表加密最清晰的表述。 随着政治鬥爭和宗教革命，在欧洲中变得愈发重要。例如，在文艺复兴及之后，義大利教皇國和天主教會民眾負有快速擴散技術責任。 英女王伊丽莎白一世时期发生过巴賓頓事件，由于各种原因导致该事件暴露出来并造成影响。
但现代密码学的发展始于20世纪初，主要与两次世界大战有关。在第一次世界大战期间，人们开始使用机械式密码设备进行加密，比如最著名的恩尼格玛机。二战期间，密码学的发展成为了军事和政治的战略利器，世界各国都在竭尽全力开发新的密码技术用于保护重要信息的传输和储存。
随着计算机技术的发展，密码学进入了一个更为高级的阶段。在20世纪70年代，IBM研制了数据加密标准（DES）算法，这种对称加密算法至今仍被广泛使用。同时，非对称加密算法也被发明出来，比如RSA算法。这些算法使得人们在保护信息安全方面的能力得到了极大提升。
随着互联网技术的广泛普及，安全问题越来越受到关注，密码学也愈发重要。现代的密码学不仅运用于各种应用程序和操作系统中，也被广泛应用于电子商务、电子政务、移动支付等领域，继续发挥其重要的作用。
总的来说，密码学的发展历史可以追溯到古代，但是随着人们对信息安全需求的不断增强和计算机技术的巨大进步，密码学在近百年的时间里得到了长足的发展，成为了现代社会安全数字交互的基石之一。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
